北市推包租代管 月租8折最高1.8萬元

台北市推出包租代管政策，每個月租金最高1萬8，比市價便宜8成，希望吸引房客上門，不過前提是民眾得願意釋出空房子，市府就祭出房子整修補助跟租稅補貼，並交由業者管理，希望提高民眾意願。

介紹屋內空間配置，像這樣一整年都空著的房子在台北市有3.5萬戶，為了降低空屋率，北市府推出包租代管，祭出租稅補助。

民眾：「交給市政府幫我們做，我們省得麻煩，各方面雙方都很好，有空房子閒著也是閒著，可以給別人住，市政府那種租的應該會比較便宜。」

民眾反應多不錯，因房東的房子整修費有補助1-5萬元，月租1萬元以下免繳綜合所得稅，房屋支出成本還可以扣除6成，房子由民間業者處理出租，也幫房東省麻煩。

業者呂秉怡：「在台灣的房東，多數的房東其實是沒有在報稅的，所以雖然政府提供了這樣的一個稅賦的誘因，其實他們也還會再觀望一下。」

包租代管歸為社會住宅，民眾想租得具有戶籍在台北或是在台北求學、就業，沒有房子、全家年收入148萬以下是基本門檻，以市價22500元來算，包租代管租金1萬8，打了8折。

台北市長柯文哲：「類似Airbnb，是明年1月1日，因為還在寫網站，這4家業者就先開始試跑，其實我們要看看當中會遇到什麼問題。」

過去誘因不足，台北市的包租代管成效差，如今捲土重來，能否打擊投資客囤房炒作，有待觀察。

唔明點解可行
香港都仲話1x%租有得減下
台北得幾個%仲可以點減？
另外，政府包哂來做，唔怕俾agent狗咬死咩？

出招搞樓市又要怕Agent
開新電視台又要怕tvb
開小販檔又要怕領展

咩都唔撚洗搞啦